{
    "question": "Apa ygdimaksud dgn hubungan internasional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hubungan internasional bisa juga diartikan sebagai hubungan antar negara, antar kelompok atau antar individu dari suatu negara yang berbeda dalam bidang tertentu yang tujuannya adalah untuk kepentingan kedua belah pihak.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hubungan internasional adalah hubungan seluruh dunia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pasal-18-18a-dan-18b-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-m-305",
            "question": "Pasal 18, 18a, dan 18b uud negara republik indonesia tahun 1945 menegaskan bahwa negara kesatuan republik indonesia adalah negara kesatuan dengan sistem pemerintahan daerah yang berasaskan desentralisasi, dekonsentrasi dan tugas pembantuan.jelaskan tentang asas \u2013 asas tersebut *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>fshsisiksbdndndjdjndndnsjsis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hal-yang-menyebabkan-negara-negara-di-eropa-melakukan-ekspedis-472",
            "question": "1. Hal yang menyebabkan negara-negara di Eropa melakukan ekspedisi untuk mencari sumber-sumber    ekonomi baru ke seluruh dunia pada abad ke-15 adalah\r\n A. Mencari daerah baru untukdikuasai\r\n B. Rusaknya ekonomi eropa akibat peperangan\r\n C. Melakukan perdagangan dengan belahan dunia yanglain\r\n D. Menyebarkan agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalo nggak slh jawaban nya</p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Rusaknya ekonomi Eropa akibat peperangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-recorder-merupakan-alat-musik-melodis-yang-bunyinya-ber-751",
            "question": "Jawaban = Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara.    Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. \r\n\r\n Semoga Membantu Maaf Kalo Salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder.</p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Recorder merupakan alat musik melodis yang bunyinya berasal dari tekanan udara. </p><p></p><p>Cara memainkan dengan di tiup. Posisi tangan saat memainkan rocorder adalah tangan kanan bagian bawah dan tangan kiri di bagian atas recorder. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-a-anggota-anggota-masyarakat-merasa-bahwa-merka-berhasil-sali-304",
            "question": "1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana soal mana jawaban ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-komunikasi-politik-455",
            "question": "Jenis-jenis komunikasi politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saluran atau media politik ialah alat atau sarana yang digunakan oleh para komunikator dalam menyampaikan pesan-pesan politiknya. Misalnya media cetak, media elektronik, media online, sosialisasi, komunikasi kelompok yang dilakukan partai, organisasi masyarakat, dsb.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-kekayaan-laut-yang-luar-biasa-410",
            "question": "Apa saja kekayaan laut yang luar biasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kekayaan laut Indonesia juga terlihat dari keanekaragaman hayati biota laut. Laut Indonesia memiliki 8.500 spesies ikan, 555 spesies rumput laut, dan 950 spesies biota terumbu karang.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikan,trumbu karang,dan kekayaan hayati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikan-2-contoh-kegiatan-bersatu-yang-ada-di-lingkungan-sekol-789",
            "question": "1. Berikan 2 contoh kegiatan bersatu yang ada di lingkungan sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak memilih\u00b2 teman</p><p></p><p></p><p></p><p>tidak membeda\u00b2kan teman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong  royong  ,bekerja  sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  jika  kalau  kita bersatu  yang Ada di linggkungan  sekolah hidup Akan nyaman damai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-ciri-dari-kebangkitan-nasional-adalah-125",
            "question": "Salah satu ciri dari kebangkitan nasional adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>CIRI CIRI KRBANGKITAN NASIONAL</strong></p><p>diantaranya sebagai berikut :</p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u02d9</strong><strong>G</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong>1.Bentuk gerakan dimana yang dimana pada </p><p>     saat itu belum diorganisasi dan masih </p><p>     bergantung pada satu pemimpin</p><p></p><p>  2.Belum ada tujuan yang jelas </p><p></p><p>  3.mengandalkan kekuatan senjata dan ghaib</p><p></p><p>      \u02d9<strong>G</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>l</strong></p><ol><li>gerakannya sudah diorganisasi secara teratur</li><li>bersifat nasional baik wilayah atau cita cita kebangsaan</li><li>sudah memiliki tujuan yang jelas yaitu indonesia merdeka</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}